【反修例】商戶錄雙位數跌幅 政府：多為小中企做推廣

過去一個月「反送中」示威在香港各地愈演愈烈，香港零售管理協會表示，近日遊行活動已對本地零售業帶來不少影響，當中大部分會員商戶的營業額，甚至錄得達雙位數跌幅。

香港零售管理協會指出，7 月及 8 月暑假本來是零售業傳統的銷售旺季，但大型遊行活動卻「區區開花」，有不少店舖需暫停營業，同時影響老闆和從業員的收入。協會表示，如果情況持續，會修訂 2019 全年整體銷售額的預測為雙位數負增長。

此外，商務及經濟發展局長邱騰華在香港書展記者會中表示，政府會不時監察市場情況，並為中小企作服務拓展，多為小中企做推廣。